# Введение к русскоязычному переводу

[![Join the chat at https://gitter.im/kgv/rust_book_ru](https://badges.gitter.im/Join%20Chat.svg)](https://gitter.im/kgv/rust_book_ru?utm_source=badge&utm_medium=badge&utm_campaign=pr-badge&utm_content=badge)

Эта книга представляет собой перевод «The Rust Programming Language». Оригинал
книги расположен [здесь][original].

**ВНИМАНИЕ!** Перевод окончен в черновом варианте, поэтому могут встречаться [ошибки][error].

* [Читать книгу](http://kgv.github.io/rust_book_ru/)
* [Скачать в PDF](https://raw.githubusercontent.com/kgv/rust_book_ru/gh-pages/converted/rustbook.pdf)
* [Скачать в EPUB](https://raw.githubusercontent.com/kgv/rust_book_ru/gh-pages/converted/rustbook.epub)
* [Скачать в MOBI](https://raw.githubusercontent.com/kgv/rust_book_ru/gh-pages/converted/rustbook.mobi)

**ВНИМАНИЕ!** Идет обсуждение как переводить шутливое название «Rustaceans» в контексте русского Rust комьюнити.
Вы можете поучаствовать в обсуждении [здесь](https://github.com/kgv/rust_book_ru/issues/176).

## Соавторам

[Ход выполнения перевода](https://github.com/kgv/rust_book_ru/issues/38).

[Правила перевода](https://github.com/kgv/rust_book_ru/wiki/Правила).

## Благодарности

Выражаем благодарность [всем, кто принимал участие в создании этой
книги][authors].

От @kgv: «Хочу поблагодарить моих родителей: **Таню** и **Володю**. Без них не
было бы этой книги».

## Ошибки

Если вы встретили ошибку или неточность, пожалуйста, напишите о ней
[сюда][error].

## Ресурсы

* rustbook расположен [здесь][rustbook]
* gitbook расположен [здесь][gitbook]
* github репозиторий расположен [здесь][github]

[authors]: https://github.com/kgv/rust_book_ru/blob/master/AUTHORS.md
[original]: https://doc.rust-lang.org/book
[github]: https://github.com/kgv/rust_book_ru
[error]: https://github.com/kgv/rust_book_ru/issues
[gitbook]: https://www.gitbook.com/book/kgv/rust_book_ru
[rustbook]: http://kgv.github.io/rust_book_ru
